# 实现循环

##  for

1. 使用递归

```
const log = console.log.bind(this)
const loopArr = (src, fn, index) => {
    if (index < src.length) {
        fn(src[index])
        loopArr(src, fn, index + 1)
    }
}

const arr = [1, 2, 3]
loopArr(arr, x => { log(x) }, 0)
```
问题：使用了多个参数 / 使用了 if / 使用了顺序执行 

2. 修改版本

```
const log = console.log.bind(this)
const compose = args => value => [...args].reduce((acc, fn) => fn(acc), value)

// const loopArr = (src, fn, index) => {
//     if (index < src.length) {
//         fn(src[index])
//         loopArr(src, fn, index + 1)
//     }
// }
const two_steps = step1 => step2 => param => step2(step1(param))
const loopArr = src => fn => index =>
    index < src.length ?
        two_steps(fn)(_ => loopArr(src)(fn)(index + 1))(src[index]) :
        undefined

const arr = [1, 2, 3]
loopArr(arr)(x => log(x))(0)
```
说明：比较难理解 先分析柯里化 和上面注释得相比我们要做的就是 先执行 fn 调用在执行 loopArr 调用；柯里化后肯定是 fn 调用后返回个函数，函数在调用传 loopArr 所需要得参数

第一步 two_steps 这个函数做了这样得事 --- 先调用 step1 返回的值作为 step2 得参数在调用
第二步 看下 two_steps 调用传的参数，two_steps(第一步)(第二步)(参数)

compose 版
```
const compose = (...fns) => value => fns.reduce((acc, fn) => fn(acc), value)
const loopArr = src => fn => index =>
    index < src.length ?
        compose(fn, _ => loopArr(src)(fn)(index + 1))(src[index]) :
        undefined

const _loopArr = src => fn => loopArr(src)(fn)(0)

const arr = [1, 2, 3]
_loopArr(arr)(compose(x => x * 2, x => log(x)))
```
## map 

```
const map = f => ([x, ...xs]) =>
    x === undefined ?
    [] :
    [f(x), ...map(f)(xs)]

map(x => x * 2)([1, 2, 3, 4, 5]) // [2, 4, 6, 8, 10]
```

## reduce

```
const foldr = f => accumulator => ([x, ...xs]) =>
    x === undefined ?
    accumulator :
    f(x)(foldr(f)(accumulator)(xs))

const map = f => foldr (x => acc => [f(x), ...acc]) ([])
const sum = foldr (x => acc => x + acc) (0)

map (x => x * 2) ([1, 2, 3, 4, 5]) // 结果是[2, 4, 6, 8, 10]
sum ([1, 2, 3, 4, 5]) // 结果是15
```